<resources>

    <string name="noodle_ex">바지락 칼국수는 한국의 대표적이 면 요리 중 하나로, 신선한 바지락과 칼국수 면을 주재료로 사용하는 음식입니다. 시원하고 담백한 국물 맛이 특징이며, 주로 추운 날씨에 즐겨 먹습니다.</string>
    <string name="noodle_recipe">
            [재료] 바지락, 칼국수 면, 다시마, 멸치, 대파, 애호박, 양파\n\n
            [조리법]\n
            1. 바지락은 깨끗이 씻어 해감을 시킨 뒤 준비합니다.\n
            2. 멸치와 다시마로 우린 육수에 바지락을 넣어 끓이면 국물에 감칠맛이 배어듭니다.\n
            3. 칼국수 면을 넣고 적당히 익힌 뒤 채소를 추가하여 마무리합니다.\n
            4. 기호에 따라 간장을 살짝 곁들이거나 고춧가루와 다진 마늘을 추가하여 간을 맞춥니다.\n
    </string>

    <string name="pork_ex">돼지고기덮밥은 양념된 돼지고기와 각종 채소를 볶아 밥 위에 올린 음식입니다. 달콤하고 짭짤한 맛이 특징이며, 간편하게 한 끼 식사를 해결할 수 있어 많은 사람들이 즐겨 먹습니다.</string>
    <string name="pork_recipe">
        [재료] 돼지고기, 양파, 당근, 대파, 간장, 설탕, 고추장, 참기름, 밥, 깨\n\n
        [조리법]\n
        1. 돼지고기는 얇게 썰고, 양파와 당근은 채 썹니다. 대파는 송송 썹니다.\n
        2. 팬에 참기름을 두르고 돼지고기를 볶다가 야채를 넣고 함께 볶습니다.\n
        3. 간장, 설탕, 고추장을 넣고 양념이 골고루 배이도록 볶습니다.\n
        4. 밥 위에 볶은 재료를 올리고 깨를 뿌려 완성합니다.\n
    </string>

    <string name="beafsoup_ex">소고기떡국은 한국의 설날 대표 음식으로, 얇게 썬 떡과 소고기를 넣어 끓인 국물 요리입니다. 담백하고 깔끔한 맛이 특징이며, 새해를 맞이하는 의미를 담고 있어 특별한 날에 자주 먹습니다.</string>
    <string name="beafsoup_recipe">
        [재료] 소고기, 떡국떡, 달걀, 대파, 김가루, 국간장, 다진 마늘, 참기름, 소금, 후추\n\n
        [조리법]\n
        소고기는 얇게 썰어 국간장, 다진 마늘, 참기름으로 밑간을 합니다.\n
        냄비에 물을 붓고 끓으면 밑간한 소고기를 넣어 끓입니다.\n
        떡국떡을 넣고 떡이 말랑해질 때까지 끓인 후, 대파를 넣습니다.\n
        소금과 후추로 간을 맞추고, 달걀을 풀어 넣습니다. 그릇에 담고 김가루를 뿌려 완성합니다.\n
    </string>

    <string name="readbean_ex">팥죽은 한국의 전통적인 죽 요리 중 하나로, 팥을 주재료로 사용하여 끓인 음식입니다. 달콤하면서도 고소한 맛이 특징이며, 동지에 먹는 풍습이 있어 계절식으로도 알려져 있습니다.</string>
    <string name="readbean_recipe">
        [재료] 팥, 찹쌀, 설탕, 소금, 물, 밤, 대추, 통깨\n\n
        [조리법]\n
        1. 팥은 찬물에 6시간정도, 찹쌀을 2-3시간정도 불려줍니다.\n
        2. 냄비에 불린 팥을 넣고 물을 자박하게 넣은 후 한소큼 끓여줍니다. 첫물은 버려주세요.\n
        3. 다시 물을 넉넉하게 넣은 후 삶아줍니다. 끓어오르면 약불로 줄이세요.\n
        4. 잘 익은 팥을 숟가락 혹은 주걱으로 체에 걸러줍니다.\n
        5. 걸러낸 팥에서 나온 물에 불려둔 찹쌀을 넣고 타지 않도록 저어줍니다.\n
        6. 팥 건더기를 넣어 타지 않도록 저어줍니다.\n
        7. 기호에 맞게 소금이나 설탕을 넣어 드세요.\n
    </string>

    <string name="kimchr_ex">김치볶음밥은 한국의 대표적인 김치를 이용한 요리로, 김치와 밥을 주재료로 사용하여 볶은 음식입니다. 매콤하고 감칠맛 나는 맛이 특징이며, 남은 김치와 밥을 활용할 수 있어 실용적인 요리로 인기가 많습니다.</string>
    <string name="kimchr_recipe">
        [재료] 밥, 김치, 햄, 달걀, 식용유, 참기름, 김가루, 대파\n\n
        [조리법]\n
        1. 김치는 잘게 썰고, 햄은 작은 크기로 자릅니다.\n
        2. 팬에 식용유를 두르고 김치와 햄, 대파를 볶습니다.\n
        3. 밥을 넣고 함께 볶다가 달걀을 풀어 넣고 계속 볶습니다.\n
        4. 마지막에 참기름을 둘러 향을 내고 김가루를 뿌려 완성합니다.\n
    </string>

    <string name="fishsoup_ex">오뎅탕은 한국의 대표적인 겨울 간식거리로, 다양한 어묵을 국물에 끓인 요리입니다. 시원하고 담백한 국물 맛이 특징이며, 추운 날씨에 길거리 포장마차에서 즐겨 먹는 음식으로 유명합니다.</string>
    <string name="fishsoup_recipe">
        [재료] 어묵, 무, 대파, 고춧가루, 다시마, 멸치, 간장, 설탕\n\n
        [조리법]\n
        1. 다시마와 멸치로 육수를 우립니다.\n
        2. 무는 적당한 크기로 썰고, 어묵은 원하는 모양으로 자릅니다.\n
        3. 육수에 무를 넣고 끓이다가 어묵을 넣습니다.\n
        4. 간장, 설탕으로 간을 맞추고 고춧가루를 넣어 색을 냅니다. 대파를 넣고 마무리합니다.\n
    </string>

    <string name="meatveg_ex">소세지야채볶음은 간단하면서도 영양가 있는 반찬으로, 소세지와 각종 채소를 볶아 만든 요리입니다. 짭짤하면서도 달콤한 맛이 특징이며, 아이들의 도시락 반찬이나 술안주로도 자주 활용됩니다.</string>
    <string name="meatveg_recipe">
        [재료] 소세지, 파프리카, 양파, 당근, 마늘, 올리브유, 소금, 후추\n\n
        [조리법]\n
        1. 소세지는 어슷하게 썰고, 야채들은 적당한 크기로 썹니다.\n
        2. 팬에 올리브유를 두르고 마늘을 볶아 향을 냅니다.\n
        3. 소세지를 넣어 볶다가 야채를 넣고 함께 볶습니다.\n
        4. 소금과 후추로 간을 맞추고 야채가 적당히 익으면 불을 끕니다.\n

    </string>

    <string name="shint_ex">신라면투움바는 한국의 대표적인 라면인 신라면에 우유를 더한 퓨전 요리입니다. 매콤하면서도 부드러운 맛이 특징이며, 젊은 층을 중심으로 인기를 얻고 있는 창의적인 라면 요리입니다.</string>
    <string name="shint_recipe">
        [재료] 신라면, 우유, 크림, 치즈, 베이컨, 양파, 마늘, 파슬리\n\n
        [조리법]\n
        1. 신라면은 끓는 물에 면과 스프를 넣고 살짝 덜 익힙니다.\n
        2. 팬에 베이컨을 볶다가 양파와 마늘을 넣고 함께 볶습니다.\n
        3. 우유와 크림을 넣고 끓이다가 치즈를 넣어 녹입니다.\n
        4. 삶은 면을 소스에 넣고 잘 버무린 뒤 파슬리를 뿌려 완성합니다.\n

    </string>
</resources>